# git - 简易指南

助你开始使用 git 的简易指南，木有高深内容，;)。

## 安装

[下载 git OSX 版](http://code.google.com/p/git-osx-installer/downloads/list?can=3)

[下载 git Windows 版](http://code.google.com/p/msysgit/downloads/list?can=3)

[下载 git Linux 版](http://book.git-scm.com/2_installing_git.html)

## 创建新仓库

创建新文件夹，打开，然后执行 
`git init`
以创建新的 git 仓库。

## 检出仓库

执行如下命令以创建一个本地仓库的克隆版本：
`git clone /path/to/repository` 
如果是远端服务器上的仓库，你的命令会是这个样子：
`git clone username@host:/path/to/repository`

## 工作流

你的本地仓库由 git 维护的三棵“树”组成。第一个是你的 `工作目录`，它持有实际文件；第二个是 `缓存区（Index）`，它像个缓存区域，临时保存你的改动；最后是 `HEAD`，指向你最近一次提交后的结果。

## 添加与提交

你可以计划改动（把它们添加到缓存区），使用如下命令：
`git add <filename>`
`git add *`
这是 git 基本工作流程的第一步；使用如下命令以实际提交改动：
`git commit -m "代码提交信息"`
现在，你的改动已经提交到了 **HEAD**，但是还没到你的远端仓库。

## 推送改动

你的改动现在已经在本地仓库的 **HEAD** 中了。执行如下命令以将这些改动提交到远端仓库：
`git push origin master`
可以把 *master* 换成你想要推送的任何分支。 
如果你还没有克隆现有仓库，并欲将你的仓库连接到某个远程服务器，你可以使用如下命令添加：
`git remote add origin <server>`
如此你就能够将你的改动推送到所添加的服务器上去了。

## 分支

分支是用来将特性开发绝缘开来的。在你创建仓库的时候，*master* 是“默认的”。在其他分支上进行开发，完成后再将它们合并到主分支上。

创建一个叫做“feature_x”的分支，并切换过去：
`git checkout -b feature_x`
切换回主分支：
`git checkout master`
再把新建的分支删掉：
`git branch -d feature_x`
除非你将分支推送到远端仓库，不然该分支就是 *不为他人所见的*：
`git push origin <branch>`

## 更新与合并

要更新你的本地仓库至最新改动，执行：
`git pull`
以在你的工作目录中 *获取（fetch）* 并 *合并（merge）* 远端的改动。
要合并其他分支到你的当前分支（例如 master），执行：
`git merge <branch>`
两种情况下，git 都会尝试去自动合并改动。不幸的是，自动合并并非次次都能成功，并可能导致 *冲突（conflicts）*。 这时候就需要你修改这些文件来人肉合并这些 *冲突（conflicts）* 了。改完之后，你需要执行如下命令以将它们标记为合并成功：
`git add <filename>`
在合并改动之前，也可以使用如下命令查看：
`git diff <source_branch> <target_branch>`

## 标签

在软件发布时创建标签，是被推荐的。这是个旧有概念，在 SVN 中也有。可以执行如下命令以创建一个叫做 *1.0.0* 的标签：
`git tag 1.0.0 1b2e1d63ff`
*1b2e1d63ff* 是你想要标记的提交 ID 的前 10 位字符。使用如下命令获取提交 ID：
`git log`
你也可以用该提交 ID 的少一些的前几位，只要它是唯一的。

## 替换本地改动

假如你做错事（自然，这是不可能的），你可以使用如下命令替换掉本地改动：
`git checkout -- <filename>`
此命令会使用 HEAD 中的最新内容替换掉你的工作目录中的文件。已添加到缓存区的改动，以及新文件，都不受影响。

假如你想要丢弃你所有的本地改动与提交，可以到服务器上获取最新的版本并将你本地主分支指向到它：
`git fetch origin`
`git reset --hard origin/master`

## 有用的贴士

内建的图形化 git：
`gitk`
彩色的 git 输出：
`git config color.ui true`
显示历史记录时，只显示一行注释信息：
`git config format.pretty oneline`
交互地添加文件至缓存区：
`git add -i`

## 链接与资源

### 图形化界面

- [GitX (L) (OSX, open source)](http://gitx.laullon.com/)
- [Tower (OSX)](http://www.git-tower.com/)
- [Source Tree (OSX, free)](http://www.sourcetreeapp.com/)
- [GitHub for Mac (OSX, free)](http://mac.github.com/)
- [GitBox (OSX)](https://itunes.apple.com/gb/app/gitbox/id403388357?mt=12)

### 指南与手册

- [Git 社区参考书](http://book.git-scm.com/)
- [专业 Git](http://progit.org/book/)
- [如 git 思考](http://think-like-a-git.net/)
- [GitHub 帮助](http://help.github.com/)
- [图形化的 Git 指南一则](http://marklodato.github.com/visual-git-guide/index-en.html)

http://www.bootcss.com/p/git-guide/